中國考慮取消本週與美國的貿易談判

取消會面就搞笑...落侵侵面大家都唔洗傾

08:21 美國總統特朗普宣布五周五提高對2000億美元中國商品的關稅至25%，並威脅很快會向另外3250億美元的中國商品提高關稅。據美國傳媒指，中國考慮取消本週與美國的貿易談判。

中國副總理劉鶴原定本週三率領百多名中國官員前往華盛頓進行貿易磋商，消...

取消咪取消，中国人食草都可以支持一年，支持中国人食草。

54精神
外爭國權
內除國賊

最好唔好傾, 人仔今朝已經跌左1%
1兌1港幣指日可待

洗乜考慮

中国係堅ge，就直接取消
要求特朗普黎北京謝罪

快取消 睇下邊個死先

大豆都買左

撚狗咁撚
習總

咪撚柒傾
反正由頭到尾都係支那仔求緊人

全民食草

食草係D支那人咋嘛
D官全部有特供食品

中國人準備食草（領導及其家人除外）

反台啦，唔反正衰仔

考慮
侵侵驚到失禁呀

今次支那連撚都唔洗含
又贏

習帝真係唔夠侵仔玩

侵呢個時間又玩野
擺到明係唔想傾

屌我要睇呢幕

射枝東風嚇嚇侵先啦！

堂堂自稱第二大經濟大國，咪屈服啊

唔傾咪即加囉

憑咩？

有專家分析相信中國或成最大贏家

支持侵即刻加關稅

表面取消，暗地就投降

唔考慮取消落唔到台

係就快啦,得個2日時間咋

好抱歉, 美國經濟越黎越好, 全民就業, 企業盈利創新高
中國?

小學生黎架咋

又係時候po返教人食樹皮嗰篇文出嚟

八十年代初我有機會到河南農村搞調查，也就順便打聽三年大饑荒時的詳細情況。在幾個地區跟數位老人談論起這個話題。得知當時河南跟我河北老家一樣，莊稼禾苗沒長大就死了遍地野草後，我便問他們為何不吃草籽。他們愣愣地看著我，認為我是天外來客一 樣。然後反問我：“人不是鳥，怎麼把草籽吃進嘴裡？”然後我繼續問及他們當時是否有大樹可以吃樹皮，他們立刻點頭說所有的大樹小樹的皮都吃光了，然後樹都死了。

我一聽就明白了為何河南餓死大約三百萬人，而河北就沒有餓死那麼多，根本原因在於兩點：一是他們不知道吃草籽，二是吃樹皮的方法不對。

河南人一旦遇到大饑荒，就會比鄰居河北人餓死的多。我八十年代初親自去河南很多地方發現他們祖祖輩輩躲避大饑荒時吃樹皮的方法不對。當然，我也告訴了他們錯 在了哪裡。當我把這些躲避大饑荒的竅門告訴河南老人的時候，他們悔恨交加，說：“閻先生要是在那個時候來這裡告訴我們這些，我們那麼多親人就不會餓死了。”他說的是對的。如果所有的河南人都知道我介紹的兩個方法，餓死的人數就不會是幾百萬，減少十倍都有可能。

事實上。樹皮不僅可以充飢，而且並不難吃。這可不是潤濤閻的忽悠，是科學。

那麼，河南人是怎麼吃樹皮的呢？看完圖片，我再詳細介紹正確的吃法。這些圖片就是1942年美國記者在河南拍攝的黑白照片。你如果看完後還不知道他們吃樹皮 的方法錯在哪裡，那你真的需要仔仔細細看完我後面的介紹。你如果認為人類永遠沒有大饑荒了，我告訴你：未必。看後面的解釋。

這些被扒光了的樹都活不了。

從上面的圖片可以看出，河南人吃樹皮的方法跟羊吃樹皮的方法是一致的。這個是祖傳無疑，因為河南老農給我敘述的1959年的冬天吃樹皮也是這麼個吃法。

下面介紹一下科普常識，您就知道該怎麼吃樹皮了。

當你把樹皮扒開，你會發現裡邊的木質部與外面的韌皮部之間有一層，這層在學術上稱為“形成層”就是植物的干細胞所在地。這層細胞往裡邊分化出木質部，往外分化出韌皮部。也就是說，這層才是活著的長樹木的地方。

當秋天來臨的時候，樹葉子裡的蛋白質逐步被分解成氨基酸，而長鏈的碳水化合物被分解成蔗糖，目的是這些氨基酸和蔗糖可以運輸到根系，也有一部分運輸到地表上面的樹幹中的形成層。剩下的不能被分解的就是乾樹葉了，看上去薄薄的，因為大部分營養已經被轉移了。

根系和樹幹的形成層，因為有了高濃度的蔗糖，就不怕冬天的低溫。因為細胞液裡的蔗糖含量越高，細胞液結冰的溫度越低。沒有這個轉移營養能力的植物是無法度過 嚴冬的，因為一旦細胞液結冰，春天也就無法活過來了。當然，越冬的針葉植物，比如松樹，不用落葉也可越冬，靠形成層細胞裡含有大量的油。但闊葉林不行，需 要把葉子裡的營養轉移到樹幹的形成層與根系，以保護這些部位不受嚴冬的傷害。

看到這裡，您就明白了：樹幹的形成層一旦被扒掉，第二年春天樹就死掉了。您如果把裡邊的木質部掏空一部分，樹幹還可能活一段時間的，但您如果把形成層扒掉了，樹就沒辦法活過來了。

河南大旱發生在1941年，1941年的冬天，成排成排的樹皮都被扒光了，1942年又是大旱。到1942年的冬天就只有一些小的樹，去年沒有被扒皮的，活了下來可以吃。而這點樹皮不夠那麼多人吃的，也就發生了大量餓死人的事。 1941-1942年那次大饑圌荒河南餓死了300萬人。到了1959年冬天，他們 還是用這種祖傳的吃樹皮的方法，結果又餓死了差不多也是300萬人。

下面介紹當年我們家鄉是怎麼吃樹皮活下來的。

我家住 河北廊坊，距離北京市區60公里。大平原，但有很多沙土地。一方面是當年的京杭大運河的河堤，高高的大堤只能種樹。另一方面是至今還有的永定河。有河堤就 有決堤的時候，所以有河堤就有沙地。而這些沙地就適合種樹。我們那裡有“一年種樹不如種田，十年種樹氣死種田”的說法。

在大躍進人為導致三年大饑荒的時候，我們縣每個人平均也有超過10棵成年樹。大饑荒來了，吃樹皮充飢，就能躲過被餓死的災難。當然，老弱病殘尤其是兒童和孕婦，餓死的還是很多。這也與醫療條件太差有關。此時在農村抗生素還不能敞開供應，拉痢疾拉死的不少。

但我們那裡也是顆粒無收，也沒有國家的救濟，餓死的人數不論相對數還是絕對數，都比河南少太多了。原因很簡單：吃樹皮的方法不同。

上面潤濤閻說過了，樹皮不僅能充飢（因為吃樹皮都是冬天，而冬天的樹皮里有大量的蔗糖和製造蛋白質的氨基酸等小分子化合物），而且樹皮吃起來的味道很好。

這裡還要介紹一下樹的特徵。樹，你看到的是樹乾和樹葉，而你看不到的是樹根。在沙土地上長的樹，樹根的長度要比樹幹的高度長太多了，三倍五倍都有。而樹葉里 的營養在秋天大部分要轉移到樹根裡，因為相對於樹根來說，樹幹的形成層總量很小。更重要的是：樹乾一旦把形成層扒掉，樹就死掉了。而樹根密密麻麻，你也看不到到底有多少樹根，把樹根刨走一部分，第二年樹幹雖然不長了，但樹葉茂盛，把光合作用的產物大部分用於彌補刨掉的樹根。這樣，第二年冬天，你照樣可以去 刨樹根。春天一來，這些營養又被轉移到上面去發芽長新枝條了。

所以，樹根是可以再生的。一些動物也一樣，比如螃蟹。你把螃蟹的大腿掰下來，然後把螃蟹扔回大海，一年後新的大腿就長好了。所以，你買螃蟹有時就有一個它的一條大腿很小，因為掐架時大腿掉了，時間不夠還沒長好就被打撈上來了。

但人就不行。要是行，很多男人會自己閹割然後當太監。想想看，一年後新的長出來了，在宮廷裡吃香喝辣，身邊有佳麗三千，你專門給皇帝戴綠帽子。

下面介紹刨樹根的方法。用刨斧，在距離樹幹幾米遠開外的地方挖樹根，粗度不大於人的胳膊為宜。一旦把樹根刨斷，一定要“順藤摸瓜”直到把最遠處的樹根刨出來，長的可以有十幾米遠，因為斷了的那截樹根，你不刨出來就浪費在土裡了。

把刨下來的樹根截斷，每截一尺半長。然後用木槌敲打樹根，要把每一個部位都敲打一下，然後就可把裡邊的木質部拉出來了。這個木質部雖然雪白雪白的很好看，但 不能吃，用於燒火做飯。樹皮（嚴格地說是樹根的皮）很厚實。整個韌皮部都在土壤裡，非常鮮嫩，尤其是離樹幹很遠的年幼分支。

而且，河南人吃樹皮的吃法也不對。正確的吃法如下：

把這些樹皮（樹根的皮）曬乾，冬天主要是風乾。冬天的空氣相對濕度和絕對濕度都很低，那個筒子用風一吹就乾了。然後，用石碾子軋。轉幾圈就把樹皮里邊的麵粉 軋出來了。然後過籮，把不能軋碎的韌皮部裡的長纖維扔掉。樹皮的面可以做麵條，因為冬天裡邊含有大量的蔗糖，比較甜。尤其是榆樹的皮，味道非常好。我們那 裡榆樹比較多，吃榆樹皮的面做的麵條那是一種享受。

一棵成年大樹，樹根的重量要比樹幹多。所以，不可能也不需要把整個大樹砍掉然後挖樹 根，而是不影響樹幹存活的情況下挖樹根。樹根的再生能力非常強大。當樹幹得知你把它的很多根挖掉了，第二年它就不長樹乾了，而是把營養用於長樹根。再說一遍，大樹的根係發達，很深很深的地方還有根系。所以，你挖的都是比較靠表土的地方的根，不會影響樹幹的存活。當然你如果故意想搞死樹幹，把大樹底下的根也 挖掉，那就是另外一回事了。

我後來不挨餓的時候也想吃樹根，只是有一次得到了姐姐的共鳴，我們就在冬天又刨了榆樹的樹根。可那時候已經用機磨磨面了，石碾子早就拆掉了，把樹根用粉碎機粉碎，得到了的榆皮面，哪裡捨得做麵條吃？只好用一比十的比例，就是一份榆皮面，十份白面，做出麵條。那叫 一個爽口！非常滑溜，非常勁道，味道非常鮮美。

那麼，用什麼方法做榆樹皮面的麵條呢？我們那裡很多家裡有一種叫“壓合拉”的炊具。它的構造很簡單，有兩部分組成。下面的是一個大方木頭，中間有一個用圓規畫出然後鑿成的眼，這個眼的直徑在底下的要比上面的小，然後用砂紙把眼磨好。把一個有很 多孔的圓鐵片放入上面的洞中，在中間部位托住了，因為下面的洞直徑小一點。把很硬的麵團放入這個洞裡，而被一個跟孔徑一樣大的圓木活塞壓下，這個活塞是用木軸連接在一根很粗的圓木上，而這個圓木的頂端用軸固定在方木的頂端。就像一個鍘刀一樣的構造，所不同的就是有個活塞和放麵團的洞。用力一壓，麵條就只好 從有孔的底下出來，把“壓合拉”直接放在大鍋台上，壓出來的麵條就直接深入到鍋裡。

“壓合拉”的壓字就是用力往下壓；合的意思就是那個動作跟汽車發動機的工作原理一模一樣，跟做愛的“天然合一”的苟合的合字是一回事；而拉字就不用解釋了，不太文明。

由於吃樹皮是幾十年一遇的，村里不是每家都有壓合拉，但三五家就用一個，大家借用。最近我回老家問了這個東東，年輕人都不知道那是啥。人們不認為還有吃樹皮的那一天，早就把這類東西燒掉了。

順便說一下，大饑荒年代草籽並不缺，因為大旱的時候莊稼不長，或收成低，但野草的生命力不是蓋的。要是澇災，到處都是稗子草。這個稗子草就是水稻的祖先。稗子草的草籽要比大米香多了，雖然產量比水稻低得多。所以，你只要按照我這個系列的方法去做，就能度過大饑荒。

唔好考慮啦直接做

五四一百週年，我支那偉大強國再受西方列強圍堵喪權辱國

中國洗撚怕你美國？
你唔俾面我地
我地洗俾面你？

今日熊執左幾多

你支那去美國重新談判咋

支持貴支寧吃草，不投降

唔取消正仆街

快亮劍

拿拿林啦⋯⋯

人地放風話唔同佢傾
佢就話其實係自己退出先

一線城市勞動力要全員番鄉下

樹皮用白灼定煎炸易入口啲 , 要學定點煮喇

樹根皮磨粉整成麵, 再撈佢地最愛嘅老乾媽

仲傾乜撚嘢呀，支那直接向美帝宣戰喇！侵唔見棺材唔流眼淚架！美帝少爺兵連續打十幾年仗都唔會夠支共产党軍打架，怕佢老母閪有牙咩

亮劍

呢次真係唔洗等下個禮拜

岩啦，美國咁串嘴就梗係唔好傾啦，做人做狗自己決定
凡犯我中華者，雖遠必誅

聽講話買然係又又又又反口